\section{Experimentación}

En esta sección vamos a estar mostrando cuales son nuestras hipótesis, nuestros resultados y nuestras conclusiones sobre distintos experimentos sobre nuestro método a estudiar.

Se va a poder dividir la sección en dos grandes partes una va a ser la experimentación cualitativa y la otra la cuantitativa. Sobre la primera vamos a realizar experimentos que pueden medir la calidad de nuestro método de estudio cuando es comparado con otro. En este caso el método que elegimos para compararlo es el de Porcentaje de Ganados que  ya fue explicado en la sección de introducción. En cuanto a la experimentación cuantitativa lo que pondremos a experimentar sera la velocidad de resolución del algoritmo comparando  eliminación guassiana contra cholesky.


\subsection{Comparación cualitativa}

En este apartado se estudiarán algunas características distintivas del método CMM, observando mediante experimentos las diferencias de comportamientos con un método más simple, como lo es es método Winning Percentege.

\subsubsection{Elección del método alternativo}

La elección del método \textit{Winning Percentage} como estrategia alternativa a comparar se fundamenta en la simplicidad de Winning Percentage, pero al mismo tiempo su cercanía: concebimos \textbf{WP} como un predecesor de \textbf{CMM}, más simple y más intuitivo, pero más rústico y con mayores defectos, como se verá. \\
Por otra parte, WP y CMM elaboran puntajes para el mismo tipo de dominio de problema, deportes de partidos donde el universo de resultados se reduce a sólo dos posibles: la victoria de un contrincante o la victoria del otro. Otros métodos de puntuación (como el sistema de puntaje tradicional en el fútbol, que otorga 3 puntos al ganador, 0 puntos al perdedor y 1 punto a cada contendiente, si hubo empate) contemplan resultados diversos, como el empate o la diferencia de goles. Para poder equiparar y cotejar CMM con estos otros métodos, hubiera sido necesario forzar un modo de modelar estos resultados diversos en CMM, o bien omitirlos, reduciendo el espectro de resultados contemplado por estos métodos alternativos.\\


\subsubsection{Existencia de puntaje insuperable}

Una primer característica a notar de \textbf{WP} es que utilizando este método se puede alcanzar una puntuación insuperable y, más aún, se puede alcanzar en un partido solamente: si un equipo juega tan sólo un partido y lo gana, su puntaje, según WP será 1, o 100 \%, el máximo puntaje posible. Si este equipo no vuelve a jugar ningún partido, igualmente conservará la mayor puntuación.\\
En cambio, usando \textbf{CMM}, en ningún caso es posible alcanzar un puntaje insuperable: para cualquier puntaje dado en CMM, este puntaje se puede superar ganando la cantidad suficiente de partidos.\\
\\
No agregamos experimentos para poner en evidencia esta diferencia, ya que surge de la simple examinación de la fórmula de cada método. Sin embargo, la exponemos por ser una muestra clara de la rusticidad del método Winning Percentage, en contraste con la mayor elaboración de CMM.


\input{experimentacion/experimentacion_04}
\input{experimentacion/experimentacion_05}
\input{experimentacion/experimentacion_01}
\input{experimentacion/experimentacion_02}

\subsection{Comparación cuantitavia}

\input{experimentacion/experimentacion_cuantitavia}

\subsection{Que pasaría si tomaramos a los empates en cuenta}

\input{experimentacion/experimentacion_03}
